<?xml version="1.0" encoding="utf-8"?>
<feed xmlns="http://www.w3.org/2005/Atom">
  <title><![CDATA[Jas0ndyq]]></title>
  <subtitle><![CDATA[This is for everyone]]></subtitle>
  <link href="/atom.xml" rel="self"/>
  <link href="http://jas0n.me/"/>
  <updated>2014-09-11T06:46:46.946Z</updated>
  <id>http://jas0n.me/</id>
  
  <author>
    <name><![CDATA[Jas0ndyq]]></name>
    <email><![CDATA[jasondyq@foxmail.com]]></email>
  </author>
  
  <generator uri="http://zespia.tw/hexo/">Hexo</generator>
  
  <entry>
    <title><![CDATA[试着让这个世界更美好]]></title>
    <link href="http://jas0n.me/2014/09/09/my-first-post/"/>
    <id>http://jas0n.me/2014/09/09/my-first-post/</id>
    <published>2014-09-09T14:46:57.000Z</published>
    <updated>2014-09-11T06:26:32.000Z</updated>
    <content type="html"><![CDATA[<blockquote>
<p><em>我们站在这个荒凉的世界上， 我们是廿世纪的众生骚动在它的黑暗里， 我们有机器和制度却没有文明， 我们有复杂的感情却无处归依， 我们有很多的声音而没有真理， 我们来自一个良心却各自藏起。</em><br>——穆旦</p>
</blockquote>
<p>原谅我低俗地用一个名人名言来开这个头，在这个我个人博客的第一篇文章。我读书不多，甚至不知道穆旦是何许人，但很喜欢这句话。也把这句话再一次的送给你们，思考。</p>
<p><a id="more"></a><br>说说我要写自己独立博客的原因。</p>
<h2 id="初衷">初衷</h2>
<p>或者你们说的初心，但我单纯的反感这个鸡汤词，就不用了~<br>我的初衷是在互联网上留下自己的印记。作为普通的互联网用户，我希望我的东西能够一直留在我的页面上，即使若干年后我死去了，我的孩子也能够得到这个叫“数字遗产”的东西，而不是把<a href="http://tech.sina.com.cn/i/2013-04-12/09548233867.shtml" target="_blank" rel="external">主动权交给谷歌</a>。作为一个互联网爱好者，我希望我的想法能够在一个相对独立自由的地方进行展示，也就是能够装一个像样的逼，而不是在微博微信QQ进行刷屏。看到这里，好多QQ好友松了一口气~，这点后面详细说。</p>
<p><br></p>
<h2 id="思想的记录">思想的记录</h2>
<p>好吧，<a href="http://zh.wikipedia.org/zh/%E6%80%9D%E6%83%B3" target="_blank" rel="external">思想</a>太装逼，也可以叫作想法。几年前，我还习惯于写日记，记录下一些想法思考，甚至写到过怎么派兵解放台湾，遗憾的在QQ空间的审核机器上整篇文章都是特么的敏感词。当然那时候审核机器还很傻比的认为“解放军”和“解 放 军”<br>是不一样滴，然后我就插入了空格。。。内心极度鄙视开发审核的人，真逗~<br>如此，能不能有一个绝对独立自由的平台，来记录自己的想法观点呢，所以我就写了这个博客~~~<br>逗比，当然不是这样的，记录想法只是一个功能，我一直认为记录什么的Word写写也不错，重要的是文字、内容本身，而不是形式。就好像本来air可以实现的功能，你偏觉得pro好看要用pro，又不是公司配的，用的还是爸妈的钱，装个卵啊，说的好像用了pro就能生产出更厉害的东西一样~</p>
<p><br></p>
<h2 id="观点的成本">观点的成本</h2>
<p><a href="http://zh.wikipedia.org/zh/Web_2.0" target="_blank" rel="external">web2.0</a>用户核心时代，社交媒体就像受到改革开放的春风滋润了一样如春笋般涌现。<br>你迫不及待地申请了一个QQ号码，生怕别人联系不上你，到处和人交换QQ号，看着一个8位数的QQ号，自卑感悠然而生，心里想着，“装什么B，不就是少一位吗，又没什么意义”，过一会又拿到一个傻吊的QQ号“1028686068”，然后想着，“卧槽，号码不错，不过这傻逼10位数的号码太落后了吧，不知道从哪个山里来的~”<br>你听说了新浪微博、腾讯微博、网易微博、逗比微博，你申请一大波微博，关注了一大波带着橙V蓝V还有AV的用户。好像，你跟着薛蛮子叫着民主，跟着杜海涛跪着韩流，跟着我讨论下手机就能体现自己的档次一样。<br>不仅这样，当你发现了还有特么的微信朋友圈的时候，你就更牛逼了。<br>你骂着贪官，鄙视着小三，点着不要钱的gif蜡烛，送着一蹦一跳的月饼，心里很是欣慰，我的朋友居然给我发信息祝我中秋节快乐。<br>你去了国外，不经意间发条说说，加州的佛罗里达真冷啊，穿厚点。<br>你骑行了汶川，终于到了，大骂破车老子再也不骑了，回头继续刷着微博唱着歌。<br>你第一次坐飞机了，买的底价机票，兴奋地又不经意间发了朋友圈抱怨一下川航的伙食真差，还是国航的好。<br>你又看到了“紧急通知，转给你的朋友吧，这些东西千万别吃”，高潮了，比自己亲妈生病了还着急地转发在朋友圈。<br>你分期付款买了一台爱疯5S，下了一个QQ空间，弄了个黄钻将小尾巴变成了“来自高端大气上档次的iPhone5s”。<br>夜深了，你睡不着，听歌吧，酷我音乐？怎么可能，你都是用豆瓣音乐人。<br>还是睡不着，刷刷新闻吧，你用的又是“有态度”的网易新闻客户端，必须用啊，客观公正还有趣。<br>后来，你从同学朋友口中听说了<a href="http://www.zhihu.com" target="_blank" rel="external">知乎</a>，你去看了看，还不错，你这么时尚的人当然得马上注册个账号，加一下自己的好友，对比一下得到的赞。</p>
<h6 id="失落、激动你循环着情感，你以为世界都是你的，你追求着伟大的自由和民主，你就是时代的先锋，伟大的键盘斗士！！">失落、激动你循环着情感，你以为世界都是你的，你追求着伟大的自由和民主，你就是时代的先锋，伟大的键盘斗士！！</h6>
<p>好吧，你们理解观点成本是什么意思了么，我自己给定义一下，发表观点的成本就是你在社交媒体上发言的学习成本和知识成本。在我眼中，客户端化的社交媒体学习成本足够低，我妈都能发一个说说祝“朋友们中秋快乐”，知识成本更不用说，社交媒体本来就不需要专门的知识，你随便发点什么都可以。存在即是合理，不合理的东西不可能用户量这么多。<br><em><a href="http://tech.qq.com/a/20140315/004999.htm" target="_blank" rel="external">微博用户数据</a><br><a href="http://tech.qq.com/a/20140412/000129.htm" target="_blank" rel="external">QQ用户数据</a></em><br>每个人都用社交媒体，但是你不能迷恋它。<br><a href="http://www.zhihu.com/question/20247229" target="_blank" rel="external">人们为什么要在微博、Facebook 等上发布自己的状态信息或者人生感悟？</a><br>另一方面，社交媒体对于圈子其他成员来说很大程度上是一种强制性的内容输入，比如，我会在苹果的DC大会和Specia Event大会时刷屏，那样对很多人造成了不便（果断拉黑我！），你感兴趣当然会欣然接受，不感兴趣的话，心里可能在骂着这个傻逼了吧。所以，我尝试使用这样一种方式让我输出的内容不是强制性的，若有兴趣，来这儿看看也好。</p>
<p>回到观点成本这个话题，我很喜欢<a href="http://www.v2ex.com" target="_blank" rel="external">V2EX</a>创始人的话：</p>
<blockquote>
<p>如果你热衷于去参与那些只要有电脑或者手机就可以回复，而不需要任何技术经验的主题，你实际上就是在浪费宝贵生命。然后你浪费完今天接着浪费明天，你的人生的一个又一个本来可以充满希望的明天就在这样的毫无意义的灌水中，灰飞烟灭。然后等你老了，内心只是充满了对这个社会的“不公平”的恨，却不记得自己在年轻的时候做过任何有意义的事。<br>——<em><a href="https://www.v2ex.com/member/Livid" target="_blank" rel="external">Livid</a></em></p>
</blockquote>
<p>你每天都花费大量的时间去迷茫，而不是去做事，你不去学习基础的知识<em><br>-<a href="http://zh.wikipedia.org/zh/%E5%B7%A5%E4%B8%9A%E8%AE%BE%E8%AE%A1" target="_blank" rel="external">工业设计</a><br>-<a href="http://baike.baidu.com/view/1365273.htm" target="_blank" rel="external">用户体验设计</a></em><br>而是去接受自如的评测，你习惯了用一种低成本甚至无成本的方式获取信息，你觉得无所谓，科技发展了难道还要我去学习汇编语言把机器逻辑都搞懂么？当然不需要，所以我说的是基础，基础知识是一种保证你不被忽悠的东西。<br><strong>这就是我写这个博客的核心目的——我的独立自由的观点发布平台<br>我只想发布相对更好的内容，不是吐槽抱怨也不是装逼炫耀。</strong></p>
<p><br></p>
<h2 id="回报开源社区">回报开源社区</h2>
<p>感谢这个时代，真的，互联网时代为我们提供了绝佳的学习分享资源，你可以找到任何你想要学习的内容。我们能够做的就是不做伸手党，同时尽力回报开源社区。</p>
<p><br></p>
<h2 id="结语">结语</h2>
<p>你也是我，我们我更愿意去思考人们一些行为背后的原因，而不是去批判，所以就不要上纲上线啦~<br>这是我的一个独立博客，希望这个平台能监督我长久的做这件事，试着让这个世界更美好。<br>欢迎大家的访问交流，多提意见。</p>
<p><strong>关于这个博客</strong><br>这个博客使用一个开源node.js框架<a href="http://hexo.io/" target="_blank" rel="external">HEXO</a>搭建，使用这个框架的愿因主要还是可以解析到GitHub空间，免费又不限流量，能够让我更专注于内容。</p>
<hr>
<p><strong>Jas0ndyq敬上</strong></p>
]]></content>
    <summary type="html">
    <![CDATA[<blockquote>
<p><em>我们站在这个荒凉的世界上， 我们是廿世纪的众生骚动在它的黑暗里， 我们有机器和制度却没有文明， 我们有复杂的感情却无处归依， 我们有很多的声音而没有真理， 我们来自一个良心却各自藏起。</em><br>——穆旦</p>
</blockquote>
<p>原谅我低俗地用一个名人名言来开这个头，在这个我个人博客的第一篇文章。我读书不多，甚至不知道穆旦是何许人，但很喜欢这句话。也把这句话再一次的送给你们，思考。</p>
<p>]]>
    
    </summary>
    
      <category term="想法" scheme="http://jas0n.me/tags/%E6%83%B3%E6%B3%95/"/>
    
  </entry>
  
</feed>
